《蘋果》獲密件揭林鄭向中央獻計 藉抗疫令建制選情轉危為機

抗疫一戰凸顯港府漠視科學、玩弄政治，750萬人的生命對特首林鄭月娥來說更只是選舉棋子。《蘋果》取得一份由特首辦撰寫、據悉已在月中向中央提交的抗疫工作報告，顯示林鄭把抗疫失敗的責任諉過於人，將罷工醫護打成「借機鬧事的激進反修例分子」，又狀告建制派未有與她站在同一陣線，形容自己「四面受敵」。報告更明言現時是9月立法會選舉前「難得可扭轉形勢的契機」，希望藉「有效處理疫情」贏取市民的認同和支持，為建制派創造「有利的氛圍」。有立法會議員批評林鄭冀藉疫情翻本，是終極「食人血饅頭」。

北京本月將前港澳辦主任張曉明降職後，據悉港府曾經在月中向中央提交抗疫工作的報告；《蘋果》取得這份由特首辦撰寫的報告文本，報告以十多頁交代香港疫情形勢、港府的抗疫措施，以及重大事件的應對策略。

報告首段先把抗疫失效歸咎反修例而引起的「社會暴亂」，令巿民對政府的信心大幅下降，「反對派和激進網民採取反修例的抹黑、造謠、分化、激化內地和香港矛盾等等相同手段進一步攻擊特區政府的管治」，令抗疫工作「百上加斤」。

報告最後作出「政治分析」，直指現時政治形勢「不容樂觀」，除了指「反對派」利用疫情抨擊政府，更稱醫療界有「激進反修例分子借機鬧事」，形容「甚麼『五大訴求』、『全面封關』等政治口號手段和反修例時同出一轍」，又指網上中傷、謠言及「快閃式」暴力破壞增加抗疫工作的挑戰。

向中央打建制派小報告

林鄭又藉報告向中央告建制派的狀，指建制派沒有與政府站在同一陣線「令人失望」，形容他們「以選舉理由加入批評政府行列」，又指個別建制派人士對她作人身攻擊，甚至稱行會成員的表現亦「強差人意」。林鄭形容自己正處於「四面受敵的困難時刻」。

疫症開始以來，不少建制派都曾開腔批評林鄭，經民聯梁美芬曾批評政府反應遲鈍，又拒接納建制派意見；民建聯曾偏離政府立場，公開表示必須考慮封關；身兼行會成員的葉劉淑儀更曾批政府「價低者得」招標採購口罩是「愚蠢」，並在立法規管口罩價格問題上與政府隔空交鋒。
不過告狀過後，報告改以「選舉政治」角度分析，指政府希望藉「有效處理疫情」贏取市民的認同和支持，為建制派創造「有利的氛圍」，並主動提出兩大問題「懇請」中央協助解決，包括容許數間口罩供應商向香港供貨，並為本地口罩生產商提供機器和原材料；以及容許港府與湖北及武漢政府商討安排滯留港人返港。

報告指如兩項問題獲得解決，既可挽回港府管治威信，亦可讓港人感受到一國兩制下「中央對港人的親切關懷」，形容是9月立法會選舉前「難得可扭轉形勢的契機」，又指港府會竭盡所能，「令疫情和選情都有望能轉危為機」。

據了解，除了每年一度的特首述職，中央過去都曾就重大議題要求港府提交報告，不過除了去年中央公開要求港府就禁止香港民族黨運作撰寫的報告外，內容一般都不會公開；有熟悉北京運作人士分析，今次報告除了是回應中央要了解地方疫情的要求，亦可讓新上任的港澳系統官員掌握局勢。

借鑽石公主號及口罩工場送助攻

回顧林鄭在抗疫工作中的言行，部份亦反映她在報告中流露的政治計算；例如在鑽石公主號事件，林鄭日前主動向記者表示在日本租旅遊巴的困難，兩度感謝中國駐日大使館協助租車，結果在撤離港人前日登上的旅遊巴，就出現「走！咱們回家！」橫額，讓中國政府在撤僑的功勞上分一杯羹。

在去年區議會選舉慘敗的工聯會，早前高調開記招宣佈自設口罩工場，表明工場是由創新科技署牽線找來廠商借廠，由有生產口罩經驗的懲教署教路，更聯繫到署方的物料供應商供貨，又成功從內地運來機器；連榮譽會長陳婉嫻都指全靠政府伸出援手，「從政廿幾年，未見過政府速度咁快」，政府全面配合的做法，與報告中的建議脗合。

公民黨立法會議員陳淑莊指，報告反映特首林鄭月娥經歷反修例運動後依然「死不悔改」，奢望可借疫情翻本。「用香港人嘅命、香港人嘅錢（300億元抗疫基金）去幫建制派拉票，食人血饅頭。」她又認為報告等同林鄭的「求情信」，藉批評他人為自己獲取籌碼，「連建制派都畀佢踩一腳，我估佢之後都唔止『四面受敵』咁簡單。」

《蘋果》昨晚向特首辦查詢，暫未獲覆。

推

要宣傳因為政府唔封關搞到香港雞毛鴨血
而反民主派係幫兇

留名建制派班撚屌輸清光

藍絲都屌鳩佢 點轉危為機

皇上應該冇心機睇

預咗啦
一早講柒婆諗著用呢招谷底反彈
佢邊會咁易死

佢都幾ON9

警暴至今都冇緩和
中間派會因為你淋病識抗疫而投返港共？

Push

又sin大陸
林鄭好波
你睇下一有黑警中招
啲民情岀晒吀嚟

我又唔覺佢on9
最理性係林鄭
呢次唔單止做少少野可以反彈
仲可以順便清洗建制門戶

好難講
太多旅遊巴廢老票
後生仔疏忽冇投到或投錯嘅都好危

包機幫民建聯
入境處長搭晒膊頭咁
係人都知成功爭取

死到臨頭都仲要諗翻盤
呢件妖婦真係丁蟹嚟

獻計

希望keep住首投族個勢
今次抗疫兩邊都出盡奶力拉票

佢點撚會死呀
支那覺得佢係做到野啊
分分鐘做多五年都得

點反彈
重衰過之前wor

藍絲屌撚到反皮

泛民派曬口罩過曬廟重有咩做
家下重要唔封關不過爆發
學生又困係屋企唔知幾時返學
返學又驚感染

唔怪之得死都唔封關

呢個惡魔！

不過通常劇本都唔會跟佢既方向發展

柒婆最好感染咗，死唔去但永遠醫唔好！

如果佢真係識玩梗係得架
問題係佢唔撚識嘛
一個垃圾ao仔識條鐵政治手段咩
用醫護罷工黎spin
封關有80％民意支持呀

真係好似歷史上d宦官，一份八婆野

但係香港既心唔會關心佢地
關心都係驚佢地野返香港

又諗起停課係圈套

繼續鳩up令中央錯判形勢

有效處理疫情

工聯會口罩廠又係岀醜架喳
佢地邊忍得住唔分餅仔，實有柒事岀呢
今日k kwong都屌打佢地
普通市民應朝diy口罩方向，唔應該繼續買即棄口罩

睇完既感覺係..佢真係顛咗
開始支持777留係度不停放火

希望佢中咗生化武器呀

柒婆真係有妄想症

我都咁望啦
但係現實邊有咁美好啦

哩條臭閪簡直喪心病狂

全部都打４０大板

自己最無辜 自己係小貓咪喵喵喵

建制經過今次應該輸得仲慘

佢個年年第一點拎返黎 年年佢果班都得佢一個人？

一點都唔好鬆懈

777只會黑住主子
繼續令佢哋失敗
美國佬等你疫情好啲，就爆中共大鑊架啦
到時就有機會拎香港話事權
美國人就易搬，美國資產就要好多時間先搬到

好難，除非果班信病毒係美國整出嚟既藍屍入哂gas chamber

真係比好多港豬藍媽親身感受政府既無能同仆街
建制既助紂為

根本個個都知唔封關個個等死
派得幾多口罩
連阿婆都唔信個政府去搶米就知啦

信生化武器既 點都係信p4 lab留出啦

屌兩屌姐
咪同建制一樣
支那歸邊時
佢地自動會歸隊啦

雖然藍絲廢老表面𨳒黃店無口罩賣
其實我肯定佢哋內心更痛恨政府
反而反送中對佢哋無咁大影響

咁我地係更應該撥火，搞到班建制兩頭唔到岸
搞大湖北滯留單嘢

全世界都見到佢買唔到口罩
L有抗疫

我估難d
只要我地團結到
佢地一定失票

因為真係燒到好多人
好多半年無出聲既人
屌政府重癲過我
今次真係直接影響佢地生命

再加上武漢同其他喺大陸返唔到呢既遭遇，已經將大環區呢個project打柴
你睇下林大總統會唔會返去住呀

暗黑兵法

等佢哋有希望，佢地先會開呢立會選戰game
如果明知輸硬，實使橫手取消

只要中間偏藍走下飛
佢地都好撚大獲
唔係話投泛民，係唔投少數派都玩完

林鄭真係年中打唔少毒針
連雜總都打兩支嘆下

洗咩啊
話社會動盪+肺炎取消投票
繼續用返上一批人

借鑽石公主號及口罩工場送助攻

戇鳩?兩件事做到成舊屎咁,以為自己好撚成功?

全世界好多地方都有P4實驗室，美國都有

所以你要講明係邊度既P4實驗室

唔好睇得班藍絲/中立撚/港豬咁高
佢地仲覺得林鄭做得好好

過左咁多個月仲諗打民意牌
呢個女人真係好撚蠢
唔係扮

屌到啪啪聲

Save HK 班藍屍好撚恐怖

全港要戴口罩
冇口罩米廁紙買
經濟近20年最差
真係做得好好
記得咁樣同佢講

過咗咁多個月仲樂此不疲地玩政治、要贏、要報復，佢真係超級精神病

美國佬等機會岀手屌大陸架喳
肯定人地大把證據喺手

On9真係冇藥醫

其實嗰度就係基本盤鐵票

轉機為危就有

唔單止save hk啦
scmp/明報果班中產藍絲都一樣
睇下scmp columnist 寫既野
你其實理解到政府/so call社會上層係諗緊咩

真係當香港人on9

火水救火

佢地拎緊火水去救火喳

下一部佢地秋後算賬醫護

到時又有戲睇

麻煩各位手足幫手推上熱門
極速訂閱 黃色頻道

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER

臭閪

佢獻啲計有邊次係成功
篤人背脊就叻

香港人唔on9
洗撚搞到今日咁

鑽石包機單野擺明助攻俾民賤聯
都奇怪鄭x舜點會早幾日過去
根本一早同特狗夾好會準備包機
俾鄭x舜有曝光機會

所以呢家一定要留意住工賊會整口罩單野
咁多人想邀功
中間一定有錯漏

中共睇林奠呢種報告做野, 難怪步步錯

林鄭個朵仲有得掹？
唔好講笑啦大佬
人地習維尼依家理你都有味
差在未好似張曉明咁降職
始終反送中已經搞到維尼頭暈咁濟
幫共黨倒米

3月中換人

高招也！
份報告肯定係林奠搵人漏比蘋果嘅
終極曲線支持黃藍connect，光復香港
林奠絞盡腦汁行苦肉之計救港，真港獨之母

我一直以為佢係特登作對先做咁多on9嘢，原來佢係真心

港豬就冇樣野好
最好就係記性差
仲有政府遲下講多兩句
瀨班暴徒搞事
豬咪自動歸邊

攬炒之母

we connected. 點翻身？

比個希望佢地啦
等佢地到時大叫民意逆轉 得意洋洋
再一下踩落個快感 有如顏射一樣

淺藍變黃有可能
黃變藍？咁天真

黃藍都屌緊政府冇撚用 佢點樣藉 有效處理疫情 賺民望
7婆個7腦真係唔係常人諗到

所以咁就啱啦
啲口罩千祈唔好到佢地手
繼續冇
日日都記得冇口罩係政府搞成

我覺得唔可以輕敵, 雖然衣家d 藍絲係屌林鄭, 但係好多都淨係屌林鄭, 對少數派同共產黨都仲係支持, 如果萬一萬箭穿心既林鄭真係落台, 難保抗爭個度氣唔會大減, 早幾日連方向報都插林鄭反映出林鄭有機會做曬醜人幫下屆補飛, 佢呢d 咁命令為上既人唔出奇。區選既64開藍絲既數量比想像中多, 立法會選舉中共一定出盡奶力, 所以要繼續做文宣將個矛頭指返去成個政府甚至中共唔封關令經濟咁差(香港人最care 既野)

係就快
美國國務院就快交報告架啦

仲要佢提出嘅方法都鳩鳩地

條臭閪真喺死唔撚斷氣
屌你落地獄見毛主席同佢含撚喇

篤背脊都要寫落報告
證明佢冇辦法直接同中共溝通

可能之前雜種打過一次電話俾佢咁大把
即刻出黎也文也武

佢細個係咪經歷過咩倫常慘事

兩個重覆post 都係咁推

佢哩啲格做商家都可能會賺到啲錢，但做政治家真係一個笑話。

跟住俾人影到 老豆托我嗰句 又收左皮

佢竟然覺得自己d抗疫政策唔係扣緊分 咪就係on9囉

我地一般人覺得佢係係傻
但你平時用番保守藍絲個思維去諗
特別撈政府果班
佢寫既野其實我覺得好正常

係人都個獻世派連condom都不如，重清乜撚嘢門戶呀屌。

魯魯修林奠

鬼計 呢個賤人真陰毒

建制派，吊過到肺炎先講la

一早有人講佢有被害妄想症，反社會人格

最怕佢唔咁做

佢點解仲未死

屌林鄭嘅人係九月係會投建制㗎！

777成個思維都唔似係正常人 最戇鳩係上面嗰班人竟然覺得咁樣係可行的嗎？？ 成個中國玩到咁耐都係多得十四億支那人無條件支持共產黨

暫時見唔撚到有乜機喎

算吧喇死柒婆

//公民黨立法會議員陳淑莊指，報告反映特首林鄭月娥經歷反修例運動後依然「死不悔改」，奢望可借疫情翻本。「用香港人嘅命、香港人嘅錢（300億元抗疫基金）去幫建制派拉票，食人血饅頭。」她又認為報告等同林鄭的「求情信」，藉批評他人為自己獲取籌碼，「連建制派都畀佢踩一腳，我估佢之後都唔止『四面受敵』咁簡單。」//

咁你哋喺財委會又投支持票？呢啲唔係叫配合政府施政係咩先？

都戇尻

777固然係on9，而加呢個時勢仲係到玩火想贏

呢個時候建制個個都出黎屌柒777，似係想保護返自己9月啲票，講到好似得777做衰人，自己唔關事咁，成班夾埋嘅

係囉......反而搞好呢單野仲攞分

我個親戚之前反送中係咁屌鳩我，話香港好好
最近佢買唔到口罩，我問佢香港係咪好好呢，最後佢拍枱走人

唔好相認

哄中央啫
你估佢唔知自己搞唔掂咩

痴撚線

屌 佢真係正八婆黎既

佢最初係瑞士 啲人等佢返黎決定好想攞分領導有方咁
點知為左政治正確關又唔封
要醫護罷工先封多啲 仲要鬥氣話唔關醫護事
連藍絲都出黎堵路 火魔暉明邨
藍絲都怒屌
想攞分又做到一pat屎

明顯維尼呢d小學雞又聽佢老點啦
董建華真係對維尼好
推件咁既777比佢

商機無限之。醫護集體大移民

想啫
宜家擺明柒碌鳩

醒嘅一早封關
化危為機 得啖笑

book到旅遊巴好叻架喇

連d 藍屍都話靠王維基口罩唔理工聯會

所以少數派宜家咪同正苦唱反調

講緊選舉既轉危為機 柒婆黃藍民望都低就一定架啦 重點係有冇燒埋保皇黨 藍絲個風向係有屌鳩柒婆但係冇屌中共同保皇 一定要打破佢地覺得保皇黨係所謂既“做實事唔講政治”既形象

佢logic仲覺得自己係岩
錯係你班唔理性既暴徒

呢家佢只係撥亂反正姐

人命唔重要
玩政治先重要

到工聯會派口罩
藍絲為利益又會捧返政府

哇真係勁痴線 以為自己完全控制到

其實正常做野就夠你轉危為機
使撚咁多花臣
真係懶醒
結果一鑊粥

佢係咪諗住將自己變成CY咁，做民望提款機
任俾班建制派鬧佢，等建制派啲民望提升？

無用，市民觀感都係覺得保皇黨同政府—中共係掛勾，區議會選舉大家已經睇到
林鄭之所以咁做係想推卸責任畀保皇黨同香港人，等佢特首任期結束佢可以好似董建華同梁振英咁係中國做政協，以保佢同佢屋企人既安全

識字？

雜種淋病絕配好野
保證雞毛鴨血

上次公民黨開聲，呢到啲負皮數以百計㗎

依家要盡量將啲藍屍送過去田大少，王維基呢啲中間派到嚟削弱民賤新民某啲票源

搞到冇撚咗台灣仲聽佢啲屎橋？